馬田史高西斯最喜愛的十大電影

1.Paisan
Director Roberto Rossellini

2.The Red Shoes
Director Micheal P and Emer

3.The River
Director Jean Renoir

4.Ugetsu(雨月物語)
Director 溝口健二

5.Ashes and Diamonds
Director andrzej wajda

6.Ľavventura
Director Michelangelo A

7.Salvatore Giuliano
Director Francesco Rosi

8.8 1/2
Director Federico fellini

9.Contempt
Director Jean luc godard

10.The Leopard
Director Luchino Visconti

睇過兩套 知道一套同一個導演

增加影視台修養大行動

記得之前佢有個比mubi 嘅list 係由20世紀初期到現代嘅幾百套戲

最神奇嘅係有sam raimi 套spiderman 2

而家先知MUBI有專欄
btw spiderman 2 算係深刻 係以前d英雄片當中

冇諗到佢會中意姐

一套都無睇過

一套都唔識

冷門？

5，6，9
係我至愛

連登拋list 大賽開始

竟然冇黑澤明

淨係聽過8 1/2

冇復仇者都知條友品味差

高達早期一套 weekend, 中期一套 芳名卡門
集大成嘅 "電影史(眾數)”

PTA個list有賤熊添
呢啲list有時唔係導演自己排，而係啲影迷從不同訪問/場合搜集某導演讚過/提過啲咩電影

Theme Park 不了

呢個list 應該係比criterion 啲用家

其實係當年大導演大片, 一啲都唔冷門

係，但其實同佢12年Sight & Sound個list大同小異

馬田史高西斯係中情溝口健二
當然溝口係好野嚟

赤線地帶
楊貴妃
雨夜物語

喜愛夜蒲都無

嘩一套都唔識

呢啲戲點樣搵返嚟睇

大部分Criterion Channel有得睇

睇過5套
竟然有Paisan
Btw the Leopard悶到仆街

師兄點知有呢d電影
差d因為palme d or睇leopard

係囉
佢唔係好鍾意黑澤明咩

溝口電影主要圍繞d咩？
我連今村昌平都未搞掂

好Q正 完全唔悶

一套都唔識，我真係唔係電影迷

入面咁多個導演應該得Federico fellini嘅戲比較易入口

唔出奇
Martin Scorsese讀電影出身，一定要煲呢啲電影
而家時代嘅觀眾會睇到想喊

推

You sure? 8部半意識流

冇hk, 要用vpn

咁費里尼比高達易睇好多嘅...

高達淨係睇過Band of Outsiders

睇過6套

連登仔五大

花樣年華
搏擊會
月黑高飛
發條橙
V煞

點解會留意到呢d戲？

讀電影，加上又中意睇戲
所以會搵嚟睇下

會睇黑澤明嘅自然會識呢班導演
Fellini都中意睇James Bond

純粹睇過幾套Visconti其他既戲，想追哂佢啲作品
Btw個人口味only
The Leopard跳舞果段好出名架

馬生推介果套Contempt算易入口啦
費里尼套Satiycon完全唔知做乜鳩喎
仲有套Juliet of the Spirits，未睇但聽講又係意識流既朋友

費里尼不知幾鐘意美帝
直頭拍左套Ginger and Fred 向Fred Astire同Ginger Rogers致敬

只能留名學嘢

French New Wave 就預左有，佢都好受影響
Criterion 幾時搵佢拍closet pick

讀電影嘅將歐洲新浪潮全部睇一次先

電影史 真係搞唔掂

高達叔嘅 影像電影論文

阿倫雷奈我真心頂唔順投降

Visconti最中意佢套Rocco and His Brothers.
馬龍白蘭度型撚到仆街

大部分都睇過，有啲唔係唔想睇係搵唔到

魂斷威尼斯
納粹狂魔
諸神的黃昏

依家大學入面應該有好多 source, 以前要互相燒碟或靠 emule , soul seek 揾

畢業咗幾年喇，而家都係靠BT

你係咪想講阿倫狄龍？

譚詠麟呀

屌係，打嗰時諗緊慾望號街車搞到打錯

佢都好讚賈柯章

回哂塘, 依幾年嘅戲唔得, "站台" 有安哲羅普洛斯 "流浪藝人”嘅氣魄

冇Avenger
懶高深

我覺得佢最好睇係小武，站台睇咗兩次都麻麻哋

一套avenger屌打佢咁多套戲
死廢老

呢度有冇人會睇寅次郎

我呢幾日溫到個超齊的付費網站
或者遲d開po

有冇人睇過佢拍嗰套活佛傳(達頼喇嘛自傳)？
我覺得拍得幾好睇。

之前HKIFF播想睇都無睇

英字定中字

英字
而家正版中字網站 片單又唔齊
翻版又全部簡體字

教父都無？

拍教父嗰陣佢好似有俾佢基友意見

呢啲list先真係影迷之選
成日連登見到個啲一人N部都得啖笑

利伸 口味唔同 一半冇睇過

L'Avventura好無聊
安東尼奧尼既睇過幾套 淨係中意La Notte
其他都悶死